「四成多選民」之謎 - 古德明

「四成多選民」之謎 - 古德明

上月區議會選舉，民主派哀兵上陣，奪八成半議席，中共愛將曾鈺成說：「在朝派敗績，但仍獲總票數超過四成，那四成多選民不可漠視。」其實曾鈺成應該知道，那四成多選票不等於四成多選民。

據中文大學亞太研究所十二月六日公布的民意調查結果，七成八市民認為偽行政長官鄭月娥表現「不及格」；而據香港民意研究所十一月二十九日公布的調查結果，八成二市民反對鄭月娥留任。這和「四成多選民支持在朝派」的投票結果，似乎不大吻合。

是次選舉，法庭奉黑警嚴命，頒令禁止查閱選民登記冊，於是中共種票更可肆無忌憚，有海怡半島住戶就收到不知何許人也的投票通知書，那何許人姓名還用中共普通話拼音。這些何許人是次投票一定非常踴躍。

又九龍塘、太古城、沙田等多個選區，都有選民到達投票站，才知道已有替身代他們投了票。不少從不投票者，無疑也都有人代為履行公民投票責任。所以，葵芳區總投票人數是八千零五十九人，總票數卻有八千零六十四票。元朗更有票站主任開箱點票時，不許候選人在旁監察。而一車車癡呆老人被押到票站按指示投票，已是新香港選舉特色之一，不在話也。

在朝派有四成多選票，那是真的，但他們真有四成多選民嗎？

古德明
電郵 :appledailykoo@gmail.com

請推po

【核彈】呢個方法可以防水炮車【行動po求推】

唔係72截左止的話
有3成選票都比多你啦

葵芳區總投票人數是八千零五十九人，總票數卻有八千零六十四票。

原來投票率真係高到突破左100%